% @Source Barbazo
% @Points 8
% @Redaction copie
La fonction $f$ est définie par \[f(x)=\frac{2}{2+\cos x}\]
\begin{enumerate}
  \item $f(x)$ est une fraction donc nous devons déterminer si le dénomibateur s'annule
        et si oui, pour quelles valeurs de $x$.

        On a, tout tout $x\in\R$ :
        \[\begin{array}{rcccl}
            -1  & \ppq & \cos x    & \ppq & 1   \\
            2-1 & \ppq & 2+ \cos x & \ppq & 2+1 \\
            1   & \ppq & 2+\cos x  & \ppq & 3   \\
          \end{array}\]
        On en déduit que le dénominateur de la fonction $f(x)$ ne s'annule jamais pour tout $x\in\R$.
  \item Pour tout $x\in\R$, on a $\cos(-x)=\cos x$.

        Donc, pour tout $x\in\R$, on a :
        \begin{align*}
          f(-x) & = \frac{2}{2+\cos(-x)} \\
                & = \frac{2}{2+\cos x}   \\
                & = f(x)
        \end{align*}
        On en déduit que la fonction $f$ est paire
  \item Pour tout $x\in\R$ et $k\in\Z$, on a $\cos(x+k\times 2\pi)=\cos x$.

        Donc pour tout $x\in\R$ et $k\in\Z$, on a :
        \begin{align*}
          f(x+2k\pi) & = \frac{2}{2+\cos(x+2k\pi)} \\
                     & = \frac{2}{2+\cos x}        \\
                     & = f(x)
        \end{align*}
        On en déduit que la fonction $f$ est périodique de période $2\pi$.
\end{enumerate}
